<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<memes>

    <meme>
        <numero>1</numero>
        <bulo>Las denuncias falsas por violencia de género son muy comunes.</bulo>
        <dato>Las denuncias falsas representan solo el 0,01 % de los casos investigados.</dato>
        <fuente>Fiscalía General del Estado, Memoria 2023</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>2</numero>
        <bulo>Las mujeres cobran menos porque trabajan menos horas.</bulo>
        <dato>En España la brecha salarial de género es del 18,36 % en salario medio anual.</dato>
        <fuente>Instituto Nacional de Estadística (INE), Encuesta Anual de Estructura Salarial</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>3</numero>
        <bulo>La igualdad entre hombres y mujeres ya está conseguida.</bulo>
        <dato>Las mujeres ocupan aproximadamente 1 de cada 3 puestos directivos en España.</dato>
        <fuente>Instituto Nacional de Estadística (INE)</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>4</numero>
        <bulo>La violencia de género afecta por igual a hombres y mujeres.</bulo>
        <dato>La gran mayoría de víctimas mortales por violencia de pareja o expareja en España son mujeres.</dato>
        <fuente>Delegación del Gobierno contra la Violencia de Género</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>5</numero>
        <bulo>Los hombres ya están discriminados por las leyes de igualdad.</bulo>
        <dato>Las leyes de igualdad buscan corregir desigualdades estructurales, no otorgar privilegios.</dato>
        <fuente>Ministerio de Igualdad – Ley Orgánica 3/2007</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>6</numero>
        <bulo>Las mujeres denuncian violencia de género para obtener beneficios.</bulo>
        <dato>No existen beneficios económicos automáticos por denunciar violencia de género.</dato>
        <fuente>Delegación del Gobierno contra la Violencia de Género</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>7</numero>
        <bulo>Las mujeres casi no sufren acoso en el trabajo.</bulo>
        <dato>El 17 % de las mujeres en España ha sufrido acoso sexual en algún momento de su vida laboral.</dato>
        <fuente>Agencia de los Derechos Fundamentales de la Unión Europea (FRA)</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>8</numero>
        <bulo>Las mujeres no estudian carreras tecnológicas porque no quieren.</bulo>
        <dato>Solo alrededor del 30 % del alumnado en carreras STEM son mujeres.</dato>
        <fuente>UNESCO – Informe sobre mujeres en STEM</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>9</numero>
        <bulo>Las tareas del hogar ya se reparten por igual.</bulo>
        <dato>Las mujeres dedican casi el doble de tiempo a tareas domésticas y de cuidados.</dato>
        <fuente>Instituto Nacional de Estadística (INE), Encuesta de Empleo del Tiempo</fuente>
    </meme>

    <meme>
        <numero>10</numero>
        <bulo>El feminismo busca la superioridad de las mujeres.</bulo>
        <dato>El feminismo es un movimiento que busca la igualdad de derechos y oportunidades entre mujeres y hombres.</dato>
        <fuente>Naciones Unidas – ONU Mujeres</fuente>
    </meme>

</memes>